全港31萬麻雀較前微減 愛住旺區深水埗最多

香港觀鳥會第2屆「全港麻雀普查日」結果出爐，逾300名市民在上午1小時內於各區記錄約4700隻「樹麻雀」，即平日最常見的麻雀，數字較去年微升。但該會根據不同用途土地的面積及麻雀密度計算，估計今年全港約有31萬隻樹麻雀，較去年的約32萬微跌。以平均密度計算，今年每平方公里有約1300隻，少於去年的約1600隻。

普查又發現麻雀愛棲息於住宅及公園，該會解釋是因香港農民多種蔬菜，少種穀類農作物，難以吸引麻雀。深水埗、屯門及黃大仙的居民最易看見麻雀。

香港觀鳥會今年5月7日及7月2日，分別有逾300名市民「數雀」，78條長約1公里的普查路線，覆蓋全港18區的公園、工業區和鄉村等不同土地用途的地方，2日均錄得約4700隻麻雀，較去年增約5%。另外，普查又發現43個雀巢，逾80%位於排風口、冷氣機及喉管等地方，反而在樹上的僅佔約16%。

香港觀鳥會高級研究主任彭俊超表示，與外國情況不同，香港的麻雀愛聚居於人煙稠密的地區，適應力較強，但坦言無法具體解釋背後原因，建議市民與牠們保持距離，減少對牠們的干擾。

我get咗做打牌嗰啲麻雀

反而係大陸麻雀好難見
唔知點解

好似話飢荒果時 , 佢地以為係麻雀食農作物

結果不停燒炮仗整到d 麻雀暈曬死曬

其實麻雀係食害蟲, 最後害蟲食佢地d 農作物

onl79弱智民族
[url]
[/url]

毛澤東還三番五次地提到「麻雀」，可見他對這個害蟲是深惡痛絕了。他要堅決把它消滅掉，而且要動員全體中國人起來打殺麻雀。

最後麻雀都要走難黎香港,先得幸存。

香港d麻雀真係好多 打完風成條街都係麻雀跳下跳下 個巢可能吹走左

麻雀巢係點樣

個campaign 叫：打麻雀運動

反對運動嘅科學家係文革俾人鞭屍

講起雀, 香港日常見到既最大都頂多係白鵨, 但點解外國(美, 澳etc.)連塘鵝之類既都會周街飛

你係啲雀bb既祖先雀
你會唔會叫啲仔女留喺片北方個片地獄

華人對待鵝係用黎食, 基本上唔會俾鵝自生自滅 , 全部拎黎圈養
外國人食鵝都有, 但只會捉小量食用, 其他由得佢生存

你入新界啲岸邊周不時都會見到白鷺

香港島啲山頭就有麻鷹

不過要細心啲先見到

而家中環無麻鷹飛？

話時話，係支那真係唔覺有白鴿

以前市區天空都間中見到鷹係到飛
而家好少見

其實點樣數出黎

細個間中會有 飛到好撚高

東區醫院果頭經常都見到鷹係天空盤旋

以前成日見大陸連係市區都拎槍打雀

有撚街雀

圍剿聚殲麻雀運動首先從四川省開始，自1958年3月20日至22日，全省滅雀1500萬隻，毀雀巢八萬個，掏雀蛋35萬個。隨後，天津、哈爾濱、杭州、長春、鎮江和北京等城市紛紛效法，這些城市到4月6日共滅雀1600萬隻。北京自4月19日至21日捕殺麻雀401,160隻，上海自4月27日至29日捕殺麻雀505,303隻。截至1958年11月上旬，全國各地不完全的統計共捕殺麻雀19.6億隻。

支那鬼國想有麻雀都難

如果全國殺蚊殺甴曱or互相殘殺就好
雀bb

沙士前後市區仲經常見到
依家去郊區都仲有超多，一群群
可能市區乾淨左，要去郊區/近郊搵食

我buy呢個，係就好

青衣都有麻鷹

香港麻雀唔怕人

毛柒東在任期間公佈華南虎係人類嘅敵人，家陣華南虎幾乎滅種，冚家剷嚟

淨係彩虹都3千隻la

毛魔完全係弱智

乜原來有呢啲活動

支那除左蝗仲有生物架咩?

香港麻雀多定珠頸班鳩多

街頭睇感覺上麻雀多
佢地通常一群咁嚟

斑鳩就幾隻幾隻

日本嗰啲直頭跳到你腳邊
跌咗啲餅碎會啄嚟食
好可愛

香港都會

而家係公園食飯食包
會成班企係度等

我反而想知係網上成日講小葵花鸚鵡都係住係香港城市入面，但點解我一隻都見唔到？

點解我見親嗰啲我隔無遠行過就飛走嘅

之前睇鏗鏘集見到影住係動植物公園嗰邊啲樹

利申：未見過

德國 d 麻雀勁肥

個樣太毒麻雀都驚左你

打完風樓下大堆麻雀捉蟲食

早排去睇雀聽d導賞員講
香港d麻雀少左 反而紅耳鵯就多左
呢隻

原來呢種雀名叫紅耳鵯

呢隻都周不時見到

仲有逢親春天就聽到嗓鵑呻吟

我比較鍾意黑領椋鳥
佢地叫聲好響亮又識唱歌
有d仲唔係好怕人

動植物公園同香港公園嗰一帶啦，同埋佢哋嚟嚟去都係喺返港島活動，所以唔係住嗰頭係見唔到

你慌無咩 當年幾多人殺老師殺地主殺自己屋企人

呢個殺麻雀運動咁似巾幗梟雄其中一集情節既

好似話麻雀多數都係適應咗喺市區生活，但紅耳鵯係無論市區定郊區都生活到，所以數量上係比麻雀多

麻雀仔好cute 彈彈下

藍巴勒海峽都幾多

香港公園

反而想知麻雀點解數目多其他雀咁多

麻雀夠細隻 好多地方都生存到

除四害果陣除撚死左, 之此支那人同麻雀唔可以和平共存

你好我好互不干擾, 有咩好怕

成個民族都係

點計出黎

鵝肝無聽過？

塘鵝 (Pelican) 同鵝 (Goose) 係唔同架!

肥嘟嘟

仲好錫佢地Tim
細個打風落雨果陣，啲街坊會落街搵啲受傷麻雀番去湊

就係跟歷史改架

麻雀咁粗生都可以變瀕危物種
你就明甘地個句係有道理
睇地區嘅人點對待小動物就知文唔文明
同樣地小動物怕唔怕人都反映到個地嘅人文發展

同意， 咁簡單都諗唔到。

香港公園至港大一帶經常出現喎, 成日啄斷我啲柏樹枝, 食哂啲柏籽

即係雀都識分邊界

自來肥麻雀

良禽擇木而棲

屌你響架車入面

仲要識望鏡頭

成日搞錯珠頸班鳩係鴿

噪鵑 成撚日呻吟

黃嘴係咪仲係bb

好肥

GET錯係打牌果D

麻雀會食農作物架
不過冇害蟲咁大殺傷力

好鍾意食穀類
試過有次手機入水，用d 米黎吸濕，跟住用黎放窗台喂佢地佢地好中意食
不過次次我行緊窗台想影相佢地就走

有個女仔FD好鍾意打麻雀,
見到個PO醒起佢真係自己搬左去旺角住
點知

屋企附近多麻雀又多白鴿，啲麻雀會跟住白鴿搵食

俗稱紅屎忽
佢地又會同一種叫白頭翁的雀一齊玩
好可愛的

香港以外地方係郊區多麻雀
市區少麻雀

唔知點解香港係相反的

麻雀都好，白鴿好污糟

Gel 頭雀

市區一地都係野食
尤其是拜神既時侯, 好多人掉米落地

聽人講過香港迪士尼嗰頭嘅麻雀好鬼瘦
因為冇啖好食 食嚟食去都係爆谷嗰啲

屌
諗起以前細個有次買左m記
坐係遊樂場食果陣
唔小心整跌左幾條薯條，跟住有隻麻雀一啖咬住，想拎去第二度食，但飛極都飛唔起

烏鴉應該多左
其實幾型

不過好撚嘈

比毛整死晒

毛話佢係害鳥
跟住全中國打麻雀

幼鳥/青少年雀
咁大隻差唔多可以自立
(細少少嗰陣會肥啲條尾短啲, 真係咁嘅比例)

試過摸麻雀, 軟綿綿得嚟又暖笠笠, 隻雀未試過俾其他嘢掂所以傻吓傻吓唔知點反應好)